華為資助英國大學 英專家警告：經典的共產黨顛覆戰術

自孟晚舟涉嫌詐欺與資助伊朗被捕事件爆發後，華為在海外的行徑頻頻面臨檢討，其資助英國大學研究計劃及招待學生赴中國遊歷的「未來種子」項目，除遭英國國會質疑，還被英國專家指控為「顛覆戰術」、「軍工行動」。

綜合外媒報導，英國下議院外交事務委員會日前召開聽證會，討論華為與英國學術機構合作的安全風險問題。與會的英國國家安全專家兼教授格里斯（Anthony Glees）表示，華為與英國頂級學府的長期合作關係「令人不安」。

報導指出，與會議員敦促英國大學接受華為資金時要「特別小心」。英國下議院工黨議員布萊恩特（Chris Bryant）則表示，每天都可看到更多證據顯示，諸如華為這樣的中國公司違規，破壞英國安全。他主張，與中國公司打交道應特別謹慎，「英國政界人士應該和其他國際盟友一樣堅定，對國家安全遭受這種卑鄙的攻擊發出警示」。

據中央社報導，華為通過英國文化協會向大學院校提供的「未來種子」（Seeds for the future）項目，內容包括向劍橋、牛津、曼徹斯特、約克等英國大學投入600萬英鎊（新台幣2.33億元）資金資助5G及尖端材料的研究，還額外出資供學生到中國遊歷一個月。

2017年獲華為資助前往中國遊歷的英國諾丁漢大學學生凱特（Lawrie Cate）表示這個項目「資金充裕，安排得非常好」。他認為，華為進行的招募與尋常技術公司不同，並提到他在中國的期間，基本費用都由華為支付，「十分慷慨」。

格里斯對此表示，中國業者出資供英國大學從事電子科技的研究「構成了國家安全問題」。他也直指華為的「未來種子」項目，「絕對是經典的共產黨顛覆戰術」，也是「軍事工業行動」。

格里斯警告，華為的行徑不僅僅是一個公司希望資助未來的研究，「人們不明白，此舉具有軍事、政治及工業上的意義」。

根據報導，英國一些大學曾回應上述質疑。愛丁堡大學發言人表示，校方與華為的「伙伴關係經過嚴格的審查，是長期合作的結果」。曼徹斯特大學發言人則回應，校方目前與華為有6個合作研究案，目前沒有加以審查的計劃。

香港再一次領先全球

英國人講既野，香港早5年已經講緊